<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drafts on Korolev Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/draft/</link>
    <description>Recent content in Drafts on Korolev Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Отличайте исключения в бизнес-логике от технических</title>
      <link>http://localhost:1313/draft/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%BA%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/draft/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%BA%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid>
      <description>Есть, в об­щем-то, две глав­ные при­чи­ны возникновения ошибок времени выполнения (runtime errors): технические проблемы, препятствующие работе приложения, и бизнес-логика, препятствующая использованию приложения неверным способом. Большинство современных языков, таких как LISP, Java, Smalltalk и C#, сигнализируют о возникновении ситуаций обоих типов при помощи исключений. Но эти две ситуации настолько различны, что их следует тщательно разделять. Представлять их посредством единой иерархии исключений – не говоря уже об одинаковых классах исключений – значит создавать возможность путаницы в будущем.&#xA;Ошибка программирования может породить неразрешимую техническую проблему. Например, если пытаться получить 12-й элемент массива размером 11 элементов, программа сойдет с рельс и сгенерирует исключение. Более тонкий вариант – вызов кода библиотеки с недопустимыми аргументами, приводящий к тому же результату, но внутри библиотеки.&#xA;Было бы ошибкой пытаться на месте разрешать все подобные ситуации, возникшие по нашей вине.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Развертывайте приложение как можно раннее и регулярнее</title>
      <link>http://localhost:1313/draft/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D0%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/draft/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D0%B5/</guid>
      <description>От­лад­ку про­це­ду­ры раз­вер­ты­ва­ния (deployment) и ус­та­нов­ки часто откладывают до этапа завершения проекта. В некоторых проектах создание средств установки возлагается на выпускающего продукт инженера, который воспринимает эту задачу как «неизбежное зло». Промежуточные демонстрации приложения проводятся в специально подготовленной среде, чтобы все работало, как надо. В результате команда не получает опыта работы с процессом и средой развертывания до того момента, когда времени для внесения изменений уже может не остаться.&#xA;Процедура развертывания или установки – первое, что видит заказчик, и если она проста, это первый шаг к надежной (или хотя бы простой в отладке) производственной среде. Развертываемое программное обеспечение – это то, чем будет пользоваться клиент. Если вы не обеспечите правильное развертывание приложения, у ваших клиентов появятся вопросы еще до того, как они приступят к плотной работе с вашими программами.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
